可唔可以改變ㄧ下心態，講華語漢語既唔一定係大陸人

根據統計，華語、漢語係全球最多人作為母語既語言 星架坡甚至將佢列為官方語言之一。即使唔係大馬既官方語言，華語係當地亦有相當既地位同影響力。因此如果繼續認為只有大陸人先講華語咁只會顯得自己思想幼稚，同時亦對世界上其他以華語作為母語既人唔公平

大陸人係文革果陣已經廢左正體字改用簡體字，基本上可以當佢地係外國人，並非中華正統。

你講緊既係文字書寫方面，唔係我要講既說話方面

頂帖

班北佬官話同我地有咩關係？
漢語關我地咩事？
香港 兩廣都係百越之後
中原漢人根本就係侵略者

加上現時執政黨共產黨係俄羅斯分會嚟
基本上可以當係外族統治，絕非中華正統

按照你既邏輯，世界上其他地方例如台灣、星架坡既漢語都唔關香港人事，香港人只需要重視香港人既母語廣東話就可以

漢語只存在於大陸，唔存在於世界其他地方？咁樣顯得你太無知

既然漢語只存在於大陸，咁香港人點解仲要用漢語同台灣人溝通？英語係國際語言，點解唔可以用英語同佢地交流？